[突發] 民協馮檢基：六四是一種信仰

近年新一代不滿支聯會行禮如儀搞六四維園燭光集會，多間大學學生會已表明不出席晚會，中大七間書院學生會今午舉行聯書院六四論壇，主題為「香港中國，漸行漸遠；六四意義，從何說起」，立法會議員羅冠聰、楊岳橋、資深傳媒人謝志峰、前立法會議黃毓民均有出席。

黃毓民批評支聯會燭光集會行禮如儀是變相維穩，「共產黨係樂見你每年有呢啲燭光」、「表面上就無嘢，內心就喜之」，因「至少你愛國，愛國就得傾」。他認為打倒共產黨才是六四悼念的宗旨，籲支聯會改口號。

民協馮檢基回應黃毓民的維穩論指，每年六四燭光集會已漸漸變得非只是一個儀式，已是變成一種信仰，他認為只有繼續在香港傳播，才能有更多人知道這段歷史。

《香港獨立論》講過, 係叫「六四教」

《獨立論》好勁！

64 教